---
categories:
- imprensa
- '2013'
metadata:
  slide:
  - slide_value: 0
  tags:
  - tags_tid: 19
  - tags_tid: 32
  node_id: 159
layout: page
title: Presença na Imprensa de 2013
created: 1367150934
date: 2013-04-28
aliases:
- "/imprensa/2013/"
- "/node/159/"
- "/page/159/"
---
<ul><li>2013/07/24 - <a href="http://tek.sapo.pt/tek_expert/associacao_do_software_livre_estreia_encontro_1329186.html">Associação do software livre estreia encontros mensais com Crypto Party</a></li><li>2013/07/24 - <a href="http://tek.sapo.pt/noticias/internet/adiado_debate_na_ar_sobre_compensacao_de_auto_1329171.html">Adiado debate na AR sobre compensação de autores por partilha de obras na Internet</a></li><li>2013/07/10 - <a href="http://www.noticiasaominuto.com/tech/89185/mecanismos-que-impedem-uso-livre-de-obras-digitais-são-injustos#.Ue_7TNRv85c">Associações: Mecanismos que impedem uso livre de obras digitais são injustos</a></li><li>2013/07/02 - <a href="http://tek.sapo.pt/noticias/internet/ar_debate_em_breve_compensacao_de_autores_por_1325350.html">AR debate em breve compensação de autores por partilha de obras na Internet</a></li><li>2013/06/26 - <a href="http://joinup.ec.europa.eu/community/osor/news/advocacy-groups-support-ec-guide-against-it-vendor-lock">Advocacy groups support EC guide against IT vendor lock-in</a></li><li>2013/06/26 - <a href="http://exameinformatica.sapo.pt/noticias/mercados/2013-06-26-ue-quer-poupar-11-mil-milhoes-na-compra-de-software;jsessionid=2EEE40BF6415473E1E2C3B3435AA81AC">UE quer poupar 1,1 mil milhões na compra de software</a></li><li>2013/06/26 - <a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/ce_diz_que_standards_abertos_podem_poupar_mil_1324066.html">CE diz que standards abertos podem poupar mil milhões de euros por ano</a></li><li>2013/06/26 - <a href="http://www.diarioliberdade.org/portugal/comunicacom/39593-associa%C3%A7%C3%A3o-nacional-do-software-livre-apoia-concursos-p%C3%BAblicos-independentes-de-fornecedor.html">Associação Nacional do Software Livre apoia concursos públicos independentes de fornecedor</a></li><li>2013/06/15 -&nbsp;<a href="http://www.tugaleaks.com/drm-copia-legal.html">Cópia para fins legais de um CD ou DVD pode vir a ter novas regras mais justas</a></li><li>2013/06/11 - <a href="http://exameinformatica.sapo.pt/noticias/mercados/2013-06-11-parlamento-decide-amanha-se-e-legal-copiar-um-dvd">Parlamento decide amanhã se é legal copiar um DVD</a></li><li>2013/06/11 - <a href="http://tek.sapo.pt/noticias/internet/deputados_debatem_simplificacao_dos_drm_amanh_1321322.html">Deputados debatem simplificação dos DRM amanhã</a>&nbsp;</li></ul><ul><li><p>2013/06/11 - <a href="http://www.diarioliberdade.org/portugal/comunicacom/39156-ansol-pede-deputados-as-da-ar-que-corrijam-debilidades-graves-que-impedem-acesso-%C3%A0-informa%C3%A7%C3%A3o.html">Pedem deputados/as da AR que corrijam "debilidades graves" que impedem acesso à informação</a></p></li><li>2013/06/10 - <a href="http://bit.pt/artigo/2240/ansol_apela_a_ar_para_correcao_do_drm">ANSOL - Apela a AR para correção do DRM</a></li><li><p>2013/06/05 - <a href="https://ansol.org/node/170">Entrevista a Marcos Marado no programa "NAR" da Rádio Oeste</a></p></li></ul><ul><li>2013/04/04 - <a href="http://www.portugal-a-programar.pt/revista-programar/edicoes/download.php?e=40&amp;t=site" class="http">Entrevista a Rui Guimarães na página 72 da revista Portugal a Programar</a></li></ul><ul><li><p class="line862">2013/03/23 - <a href="http://a-trompa.net/eventos/dia-da-liberdade-documental" class="http">A Trompa: Dia da Liberdade Documental</a></p></li><li><p class="line862">2013/02/26 - <a href="http://tek.sapo.pt/noticias/internet/propriedade_e_modelos_de_comercializacao_digi_1302144.html" class="http">Tek Sapo: Propriedade e modelos de comercialização digital estão em mudança</a></p></li><li><p class="line862">2013/02/26 - <a href="http://tek.sapo.pt/tek_expert/conflito_entre_direitos_de_autor_e_pirataria_1302098.html" class="http">Tek Sapo: Conflito entre direitos de autor e pirataria em debate na XX SINFO</a></p></li><li><p class="line862">2013/02/03 - <a href="http://m.negocios.pt/noticia.aspx?ID=277177" class="http">Negócios: Pagar taxas nos telemóveis para defesa dos criadores</a> (artigo na edição impressa)</p></li><li><p class="line862">2013/01/23 - <a href="http://www.computerworld.com.pt/2013/01/23/13-coisas-que-ja-devia-ter-lido-hoje-109/" class="http">ComputerWorld: 13 coisas que já devia ter lido hoje</a></p></li><li><p class="line862">2013/01/07 - <a href="http://tek.sapo.pt/extras/montra/montra_tek_mais_concorrencia_e_mais_investime_1292073-3.html" class="http">Tek Sapo: Guerra anunciada contra o acesso universal à cultura</a> (enquadrado nas previsões para 2013 do Tek Sapo <a href="http://tek.sapo.pt/extras/montra/montra_tek_mais_concorrencia_e_mais_investime_1292073.html" class="http">Montra TeK: Mais concorrência e mais investimento em TIC para 2013</a> )</p></li></ul>
